 \begin{resumo} 
Os sistemas distribuídos são amplamente utilizados em diferentes soluções e aplicações atualmente devido as suas características, como: transparência, compartilhamento de recursos, escalabilidade, concorrência, tolerância a falhas, segurança e a flexibilidade. Neste artigo será abordado o conceito de sistemas distribuídos e mais aprofundamente sobre flexibilidade, característica esta que deve permitir a adaptação dinâmica de novos recursos durante a execução do sistema. Será abordado ainda, exemplo de aplicação distribuída.

 \end{resumo}
